南九洲行程求評

Day1 中午到鹿兒島機場, 全日鹿兒島市中心HEA
Day2 櫻島一日遊 + dolphin port
Day3 指宿 玉手箱號 > (租單車踩?) 砂樂會館砂浴 + ヘルシーランド(Healthy Land)露天溫泉 > HEALTHY LAND 唐船峽流水面 +西大山(有時間先去)
Day4 霧島 神話之里公園> 霧島神宮
Day5 宮崎
Day6 熊本 上下通町+熊本城+草千里
Day7 SL人吉 > 鍛冶屋町通り+ 青井阿蘇神社
Day8 中午返港

我唔識渣車無得自駕，所以全部日子都住鹿兒島
DAY 4 -6用 南九洲JR 3日PASS,
宮崎既話其實有無咩地方值得去?除左食牛
如果無既話, 有無其他地方值得去?
D行程有無邊日太趕太急 諗住SUNQPASS+JR 3日PASS遊晒

Day 3 & 6 唔得

Day 3 無左西大山得唔得?
Day 6 熊本市中心去草千里要幾耐時間到?

Day 3 我去晒你講嘅地方
不過唔係搭玉手箱 搭早啲嘅jr

Day 3
因為公共交通班次問題
指宿AM一個景點+PM一個景點

Day 6

一喺日落草千里、一喺行唔哂熊本城

Day 5 唔去宮崎換多日指宿
Day 7行完熊本城再入人吉可能好啲
Day 8人吉直接去機場
點睇?

咁點解唔5日pass
而家可以去jr九州官網買定pass+每程1000yen book定啲觀光列車e.g.SL人吉

南九州撚有5日揀

你sunq都萬幾啦
咁咪買全九州5天或者兩份南州3天囉
你計下去來回SL人吉+指宿玉手箱 唔用jrpass要幾錢

兩份南九州啦

收到

無話唔可行！不過睇見搭車都搭到嘔

你指Day 7係人吉住?
Day8我應該都要早去到機場

4點9起身?

同埋依你經驗, 熊本城依家復修可以行幾耐左右

我上網見係縱橫遊買係咪平過上網買/當地買?

齋行哂一個鐘
認真睇加15min
影IG/FB相加15min

揀黎行算啦

四點九 真咩

係
UO老母機上買可以平幾蚊雞

無得自駕可以點

咁我識預時間了 感謝

第一班去指宿04:51卡鳩屎媽中央發
仲要遲過玉手箱15xx嗰班走先趕到去所有地方

九點到指宿 好似係

除咗肉首傷邊有9點到

7:51 快速枕椅號咪九點到指宿
宮崎睇下你做咩，市內無咩野玩，如去埋日南個啲坐五六個鐘車
熊本+草千里又係鐵人行程
利申：廢佬

我見SUNQ係專業旅運依家賣351
JR 南九洲 3日PASS 咁480左右,
1JR +1SUNQ唔係平D?
定係你地意思係計埋搭去指宿非JR所以貴D

Healthy land已經有砂
唔洗去砂浴會館啦
同埋你唔渣車應該無可能預到西大山時間

宮崎覺得無野好做咪遊下車河坐下部海幸山幸
我自己覺得鵜戶神宮幾值得去
仲有日南messe同青島呢d

如果搭咁耐我就唔鬼去
留多日去第二度好過

你可以買兩張3日南九州pass用，最多蝕一日啫。
Day3坐玉手去到指宿然後買一張巴士一日券，去哂你以上地方，西大山除外
Day5,去邊到住？鹿兒島住的話你可以一早坐jr去宮崎轉車去飫肥行下
住宮崎的話可以買一日巴士券去鵜戶神宮等地

係咩 我上網睇以為HEALTHY LAND整係露天溫泉

但去宮崎好似要搭好耐車

第五+六日
一日熊本，一日阿蘇
宮崎會相對個人認為

我全部都係鹿兒島住呀
飫肥有咩景點推介

阿蘇開返未?

鹿兒島至宮崎兩個鐘車程
飫肥睇古蹟
來回車程大約5個鐘

熊本去阿蘇要坐巴士

屌
五個鐘 我留返黎訓教算啦

坐埋巴士來回都坐底六粒鐘

我想問佢之前封左係封左上山定連周邊D活動都冇
對阿蘇唔係好認識

建議做多少少功課
解釋唔到咁多

樓主太大貪
8日3個縣真係冇可能

我估佢有做功課
因為唔算太冇sense
我鹿大畢業都記錯指宿枕崎線3327D啦

宮崎嘅野下次飛宮崎算啦

多謝你
我有追之前D POST同上下網睇咁啦
當初係諗唔到去邊先諗住去多幾個地方

推

其實你係幾時去？仲有係SL人吉火車好似11月開始停駛.

原來已經停咗

我十二月去呀 停左

蒸汽火車推不了雪

揸車宮崎去熊本都講緊要兩個鐘...你仲要唔係自駕每晚返鹿兒島，你有無諗過唔好玩咁遠

咁快有雪咩

聽左各位巴打意見，依家打算唔去宮崎了

推到，你睇下JR北海道SL冬之濕原號

問題係SL人吉條路過山車咁款

你住宮崎兩日好過啦，8日玩晒3個縣主要景點根本唔趕，趕只係因為你住死一個地方

落機就直去宮崎，第一日夜晚食宮崎牛；第二日買張1 day bus pass遊日南海岸包括復活島石像、鵜戶神宮、青島；第二日去唔晒就第三日朝早青島，去得晒就係宮崎市內行下宮崎神宮，之後開3日pass返鹿兒島check in，行埋城山；第四日就指宿，如果你坐玉手箱就要趕啲，但去healthy land砂浴同西大山係冇問題既，夾好巴士時間去埋長崎鼻都得；第五日就即日來回熊本，但淨係市內就夠啦，唔好貪心去埋阿蘇地區；第六日就櫻島加市內水族館等等；第七日去霧島神宮同高千穗牧場；最後一日就返香港

根本日數同行程係夾到剛剛好，但你唔換酒店就浪費晒啲時間搭車，又唔將用Jr既放埋一齊，搞到浪費埋金錢

搭單問如果南九州賞櫻係咪交通好唔方便

最後熊本縣人吉同阿蘇都冇去
你肯定真係玩晒3個縣

我反而建議即日來回熊本改為去人吉
因為佢下次去北九州可以留喺熊本同去阿蘇

所以我話去到主要觀光景點，唔係話深度遊；如果真係去人吉，一日都未必夠，加上佢話想坐SL人吉，而12月係冇得坐所以我先抽走

0955 鹿兒島中央 → 1047 指宿 JR指宿之玉手箱
1110 指宿站前 → 1205 唐船峽 指宿巴士
唐船峽流水麵
1339 唐船峽 → 1359 長崎鼻 指宿巴士
1459 長崎鼻 → 1510 玉手箱溫泉 指宿巴士
1710 玉手箱溫泉 → 1734 指宿站前 指宿巴士

唔好去熊本，住1日宮崎好過啦

阿蘇人吉冇去已經冇去哂主要啦

阿蘇都算係既，但人吉我唔覺有幾主要景點

同埋你咁講，要去埋黑川溫泉、天草添

岩呀
兒登係唔係都話趕真係好痴線
最好就一日一個地方一個景點
我都唔知佢地點樣過時間

早過12點出門=趕
搭車多過1個鐘=趕
夜過7點返酒店=趕
係景點逗留少過3個鐘=趕

我果時就係咁去
不過太多人去溫泉要等搞到時間有d趕

好中
所以札幌深度遊應該好岩佢地

Day3 day6 無乜可能
除非你05出發

完全同意
因為我上次去南九州玩都有去過下熊本,不過都係夜晚嚮熊本城外圍行過圈就走啦,連購物街都無行過就走啦
個地方又唔會走嘅,最多咪下次再去囉
今個星期尾去啦,應該會行耐D嘅

下星期去，淡季應該無事

我見jr鹿兒島去人吉單程都要兩個幾鐘？定我睇錯
如果搭咁耐我都未必去

謝巴

我上網睇人地啲blog有啲亂 玉手箱溫泉係咪有埋砂浴？

無自駕就唔好編到個行程咁趕啦

其實都係一兩日趕

自膠 搵到了

溫泉叫たまて箱温泉
砂浴叫砂むし温泉「砂湯里」
兩個都係附近
中過會經過鹽場
大約行五分鐘左右
有得買SET券
通常都會經過露天溫泉先
係果度買完SET券就去玩砂浴
玩完砂浴再番黎浸溫泉

原來如此
一開始仲ON99諗住去砂樂會館再去玉手箱溫泉

係好耐架，你搭新幹線去新八代轉車都要2個鐘左右，因為兩條線啲班次係唔夾架

咁我要再諗諗去唔去好

都唔係好耐啫

當飛多轉鹿兒島囉

人吉應該用「隼人之風」同「新平」入
成程車站站停都可以玩

「隼人之風」：散發濃郁懷舊氣息的列車

「新平」：「日本三大車窗」的絕美風景

啲人呢……唔提你坐特色火車真係玩鳩你

屌你咩
無自駕唔比去鹿兒島咩

佢住鹿兒島要即日來回人吉真係趕架
要玩人吉留返下次住一晚啦

你唔係回覆我吓話

謝巴打
但見到個來回時間就 不了

真心唔建議你唔住既情況下去人吉玩，除非你鐵膠淨坐鐵都夠

好彩有各巴打提醒

係喎,坐特色火車去人吉都好好玩架,我上次都係咁玩

送多張人吉比你

人神共憤

西大山，有車會好啲

鵜戶神宮、青島神社好舒服

唔順呀⋯⋯
下年3，4月去囉⋯⋯

佢去既時間冇SL差啲

樓豬爆血管未？

你地講夠未

唔坐SL人吉坐翡翠/山翡翠都可以
講真蒸氣火車出名慢行成大半日先到

留名學野

我講夠啦

翡翠山翡翠都係觀光列車，但要坐隼人之風>新平，留人吉玩再坐翡翠山翡翠去新八代轉新幹線返鹿兒島中央要差不多10-11個鐘，中間得4個鐘左右係人吉市

最重要係，隼人之風降格左變臨時列車，睇清楚想搭嗰日有冇開先

四個鐘 仲要晨早起